

0.1 Classical system

$$\mathcal{H} = \frac{H}{\hbar K N_e^2} = -\frac{\delta}{2} (q_1^2 + p_1^2) - \frac{\delta}{2} (q_2^2 + p_2^2) + \frac{1}{4} (q_1^2 + p_1^2)^2 + \frac{1}{4} (q_2^2 + p_2^2)^2 - \xi_2 (q_1^2 - p_1^2) - \xi_2 (q_2^2 - p_2^2) - \epsilon (q_1 q_2 + p_1 p_2) \quad (1)$$

Ecuaciones de movimiento

$$\begin{aligned} \frac{dq_1}{dt} &= \frac{\partial H}{\partial p_1} = -\delta p_1 + p_1 (q_1^2 + p_1^2) + 2\xi_2 p_1 - \epsilon p_2 \\ \frac{dp_1}{dt} &= -\frac{\partial H}{\partial q_1} = -[-\delta q_1 + q_1 (q_1^2 + p_1^2) - 2\xi_2 q_1 - \epsilon q_2] \\ \frac{dq_2}{dt} &= \frac{\partial H}{\partial p_2} = -\delta p_2 + p_2 (q_2^2 + p_2^2) + 2\xi_2 p_2 - \epsilon p_1 \\ \frac{dp_2}{dt} &= -\frac{\partial H}{\partial q_2} = -[-\delta q_2 + q_2 (q_2^2 + p_2^2) - 2\xi_2 q_2 - \epsilon q_1] \end{aligned} \quad (2)$$

Tenemos el Jacobiano

$$\mathbb{J} = \begin{bmatrix} 2q_1 p_1 & -\delta + q_1^2 + 3p_1^2 + 2\xi_2 & 0 & -\epsilon \\ \delta - 3q_1^2 - p_1^2 + 2\xi_2 & -2q_1 p_1 & \epsilon & 0 \\ 0 & -\epsilon & 2q_2 p_2 & -\delta + q_2^2 + 3p_2^2 + 2\xi_2 \\ \epsilon & 0 & \delta - 3q_2^2 - p_2^2 + 2\xi_2 & -2q_2 p_2 \end{bmatrix} \quad (3)$$

Igualando a cero para encontrar los puntos fijos:

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p_1 + p_1 (q_1^2 + p_1^2) + 2\xi_2 p_1 - \epsilon p_2 \\ 0 &= -\delta q_1 + q_1 (q_1^2 + p_1^2) - 2\xi_2 q_1 - \epsilon q_2 \\ 0 &= -\delta p_2 + p_2 (q_2^2 + p_2^2) + 2\xi_2 p_2 - \epsilon p_1 \\ 0 &= -\delta q_2 + q_2 (q_2^2 + p_2^2) - 2\xi_2 q_2 - \epsilon q_1 \end{aligned} \quad (4)$$

0.1.1 Caso $p_1 = 0$

$$\begin{aligned} 0 &= -\epsilon p_2 \\ 0 &= -\delta q_1 + q_1^3 - 2\xi_2 q_1 - \epsilon q_2 \\ 0 &= -\delta p_2 + p_2 (q_2^2 + p_2^2) + 2\xi_2 p_2 \\ 0 &= -\delta q_2 + q_2 (q_2^2 + p_2^2) - 2\xi_2 q_2 - \epsilon q_1 \end{aligned} \quad (5)$$

p_2 debe ser cero:

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta q_1 + q_1^3 - 2\xi_2 q_1 - \epsilon q_2 \\ 0 &= -\delta q_2 + q_2^3 - 2\xi_2 q_2 - \epsilon q_1 \end{aligned} \quad (6)$$

Acomodando terminos

$$\begin{aligned} 0 &= q_1^3 - (\delta + 2\xi_2) q_1 - \epsilon q_2 \\ 0 &= q_2^3 - (\delta + 2\xi_2) q_2 - \epsilon q_1 \end{aligned} \quad (7)$$

Por simetria $q_1 = q_2 = q$

$$0 = q^3 - (\delta + 2\xi_2)q - \epsilon q = q[q^2 - (\delta + 2\xi_2 + \epsilon)] = 0 \quad (8)$$

Puntos fijos

$$q = 0, \quad q = \pm\sqrt{\delta + 2\xi_2 + \epsilon} \quad (9)$$

La transicion es

$$\epsilon = -(2\xi_2 + \delta) \quad (10)$$

ecuacion lineal en el espacio (ξ_2, ϵ) .

Para $q_1 = -q_2 = q$ tenemos

$$\begin{aligned} 0 &= q^3 - (\delta + 2\xi_2)q + \epsilon q \\ 0 &= -q^3 + (\delta + 2\xi_2)q - \epsilon q \end{aligned} \quad \rightarrow \quad q^3 + (\epsilon - \delta - 2\xi_2)q = 0 \quad (11)$$

Puntos fijos

$$q = 0, \quad q = \pm\sqrt{\delta + 2\xi_2 - \epsilon} \quad (12)$$

La transicion es

$$\epsilon = 2\xi_2 + \delta \quad (13)$$

0.1.2 COn $q_1 = 0$

Las ecuaciones

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p_1 + p_1(q_1^2 + p_1^2) + 2\xi_2 p_1 - \epsilon p_2 \\ 0 &= -\delta q_1 + q_1(q_1^2 + p_1^2) - 2\xi_2 q_1 - \epsilon q_2 \\ 0 &= -\delta p_2 + p_2(q_2^2 + p_2^2) + 2\xi_2 p_2 - \epsilon p_1 \\ 0 &= -\delta q_2 + q_2(q_2^2 + p_2^2) - 2\xi_2 q_2 - \epsilon q_1 \end{aligned} \quad (14)$$

Quedan como:

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p_1 + p_1^3 + 2\xi_2 p_1 - \epsilon p_2 \\ 0 &= -\epsilon q_2 \\ 0 &= -\delta p_2 + p_2(q_2^2 + p_2^2) + 2\xi_2 p_2 - \epsilon p_1 \\ 0 &= -\delta q_2 + q_2(q_2^2 + p_2^2) - 2\xi_2 q_2 \end{aligned} \quad (15)$$

q_2 debe de ser cero

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p_1 + p_1^3 + 2\xi_2 p_1 - \epsilon p_2 \\ 0 &= -\delta p_2 + p_2^3 + 2\xi_2 p_2 - \epsilon p_1 \end{aligned} \quad (16)$$

Por simetria $p_1 = p_2 = p$

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p + p^3 + 2\xi_2 p - \epsilon p \\ 0 &= -\delta p + p^3 + 2\xi_2 p - \epsilon p \end{aligned} \quad \rightarrow \quad p^3 + (-\epsilon - \delta + 2\xi_2)p = 0 \quad (17)$$

Los puntos fijos son

$$p = 0, \quad p = \pm\sqrt{\epsilon + \delta - 2\xi_2} \quad (18)$$

La transicion es

$$\epsilon = 2\xi_2 - \delta \quad (19)$$

Para $p_1 = -p_2 = p$, las ecuaciones

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p_1 + p_1^3 + 2\xi_2 p_1 - \epsilon p_2 \\ 0 &= -\delta p_2 + p_2^3 + 2\xi_2 p_2 - \epsilon p_1 \end{aligned} \quad (20)$$

quedan

$$\begin{aligned} 0 &= -\delta p + p^3 + 2\xi_2 p + \epsilon p \\ 0 &= \delta p - p^3 - 2\xi_2 p - \epsilon p \end{aligned} \rightarrow p^3 + (\epsilon - \delta + 2\xi_2)p = 0 \quad (21)$$

los puntos son:

$$p = 0, \quad p = \pm \sqrt{-\epsilon + \delta - 2\xi_2} \quad (22)$$

La transicion es

$$\epsilon = -2\xi_2 + \delta \quad (23)$$

en resumen, los 9 puntos son los siguientes:

$$\begin{aligned} r_0 &= \begin{matrix} 0 & 0 & 0 & 0 \end{matrix} \\ r_1 &= \begin{matrix} \sqrt{\delta + 2\xi_2 + \epsilon} & \sqrt{\delta + 2\xi_2 + \epsilon} & 0 & 0 \end{matrix} \\ r_2 &= \begin{matrix} -\sqrt{\delta + 2\xi_2 + \epsilon} & -\sqrt{\delta + 2\xi_2 + \epsilon} & 0 & 0 \end{matrix} \\ r_3 &= \begin{matrix} \sqrt{\delta + 2\xi_2 - \epsilon} & -\sqrt{\delta + 2\xi_2 - \epsilon} & 0 & 0 \end{matrix} \\ r_4 &= \begin{matrix} -\sqrt{\delta + 2\xi_2 - \epsilon} & \sqrt{\delta + 2\xi_2 - \epsilon} & 0 & 0 \end{matrix} \\ r_5 &= \begin{matrix} 0 & 0 & \sqrt{\delta - 2\xi_2 + \epsilon} & \sqrt{\delta - 2\xi_2 + \epsilon} \end{matrix} \\ r_6 &= \begin{matrix} 0 & 0 & -\sqrt{\delta - 2\xi_2 + \epsilon} & -\sqrt{\delta - 2\xi_2 + \epsilon} \end{matrix} \\ r_5 &= \begin{matrix} 0 & 0 & \sqrt{\delta - 2\xi_2 - \epsilon} & -\sqrt{\delta - 2\xi_2 - \epsilon} \end{matrix} \\ r_6 &= \begin{matrix} 0 & 0 & -\sqrt{\delta - 2\xi_2 - \epsilon} & \sqrt{\delta - 2\xi_2 - \epsilon} \end{matrix} \end{aligned} \quad (24)$$

cuyas energias son

$$E_0 = 0, \quad E_{1,2} = -\frac{(\delta + 2\xi_2 + \epsilon)^2}{2} \quad E_{3,4} = -\frac{(\delta + 2\xi_2 - \epsilon)^2}{2} \quad (25)$$

$$E_{5,6} = -\frac{(\delta - 2\xi_2 + \epsilon)^2}{2} \quad E_{7,8} = -\frac{(\delta - 2\xi_2 - \epsilon)^2}{2} \quad (26)$$